# TCPPORT

Проверка доступности TCP сервиса.

## Аргументы

- **substr** - подстрока, которая будет проверятся в баннере сервиса (опционально).
- **host** - имя или IP адрес хоста  
- **port** - номер TCP порта, который будет проверяться

## Описание

Выполняется попытка TCP соединения на указанный хост и порт. Если она не удалась - устанавливается статус ERR. 
Если указан аргумент substr, то ожидается строка (баннер) от сервиса, и проверяется, что substr встречается в строке. Если ошибки не произошло, устанавливается статус OK.

Метод может использоваться в частности для проверки сервисов, которые должны быть открыты в мир (например, веб-сервера). Технически, метод может использоваться для проверки доступности серверов баз данных, но это не рекомендуется из соображений безопасности. В этом случае рекомендуется попробовать решения из раздела "Мониторинг СУБД" в примерах.
